```json
[
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室的NSSDC ID是什么？", "answer": "2002-048A"},
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室由哪些组织机构共同研制？", "answer": "ESA，NASA，RKA"},
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室在哪一天发射？", "answer": "2002年10月17日"},
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室的发射地点是哪里？", "answer": "拜科努尔航天中心"},
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室的发射载体是什么？", "answer": "质子号火箭"},
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室的质量是多少？", "answer": "4.1吨"},
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室的轨道类型是什么？", "answer": "椭圆轨道"},
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室的光学V波段口径多大？", "answer": "3.7米"},
    {"question": "国际伽玛射线天体物理实验室的主要科学仪器有哪些？", "answer": "光谱仪（SPI）、成像仪（IBIS）、欧洲联合X射线监视器（JEM-X）、光学监视照相机（OMC）"},
    {"question": "光谱仪SPI的工作能段是什么？", "answer": "20keV-8MeV"}
]
```